港台：議員關注很多少數族裔居新填地街 溝通有困難促協助

香港電台第一台真係變左共狗喉舌，千禧年代只係搵鄭泳舜、梁美芬、蔣麗芸，從來唔搵泛民人士

新填地街20至26號雙號大廈，因出現多宗確診個案，住戶因而被送往檢疫中心。民建聯立法會議員鄭泳舜在本台節目《千禧年代》表示，因為無法準確掌握當中劏房居民名單，估計有居民仍未撤離，建議應派警員駐守，同時又指出不少少數族裔居住在附近一帶，當局除要加強檢查大廈周邊樓宇的喉管設計外，亦應加強對少數族裔宣傳抗疫資訊。

不過，油尖旺當區區議員何富榮在另一個電台節目表示，早前已有79名居住在新填地街20至26號雙號大廈的居民被撤離至酒店。昨晚他們到大廈外圍視察，發現涉事大廈有單住現燈光，已即時報警，再撤離3人，相信大部分居民已撤離。

他表示，不少少數族裔居住在相關大廈，溝通有困難，當局亦無提前通知區議員協助，建議當局再有行動時，可以預先找清楚當區情況的區議員協助。